運動不可失焦，落實雙普選

啱啱FB睇到，由於字數過了2500，故節錄下半部：

(手動轉)[轉發]

給所有香港人：

大家好，我是一名D4政府官員，由於我的身份必須保密，你們可以自行決定信與不信，而我的身份其實不是重點。我只是希望用我所掌握的消息政情，去為大家作一個宏觀的分析，希望盡我微薄的能力，做我所能做之事。

我個人覺得十分悲觀，示威者的抗爭活動正隨時間被逐一瓦解。大家不要以為輿論站在示威者一方，我接觸的不同外國組織都同樣問我「isnt it the bill is dead? Why there is still protesting?」而當示威者將原本的五大訴求盡數化為對警察的仇恨時，這場運動就會慘淡收場。

這場運動的敗像：

1. 訴求變為對警察的仇視

我不是說你們不應該仇恨警察，犯法的警隊必須被法律清算以彰顯公義。問題是，在整個憲制集團的支持下，警隊已嚴如法外組織。法律內懲治不了警隊，唯有就是武力上討伐，但示威者沒有指揮系統，沒有完善裝備，沒有訓練，多次衝突已明明白白告訴大家打不贏警察。不要天真的以為臨急抱佛腳東併西湊做出來的武器防具，短短兩個月在youtube上學的防身術可以贏過訓練有素，資源充足的警察。

而當警察的手段不斷升級，違法的暴力越不遮掩時，示威者原來的訴求通通化為對警隊的仇視與復仇時，林鄭的政權只會越牢固。因為使用警隊鎮壓，輕鬆化解了對政權的控訴，轉移由警隊背負指責。所謂的民意與輿論優勢，結果都是申訴警隊濫權的話，對支持濫權警隊背後的權力核心，是毫無作用的。

要清算警隊，只能透過司法制度內的力量，在街上，無法勝過這個合法暴力組織。

2. 五大訴求缺一不可 vs 袋住先

我們來檢視一下，五大訴求，亦同時分析一下為甚麼我說林鄭認為已經充分回應：
一. 撤回逃犯修訂條例
林鄭已多番指出任內不可能重推逃犯修定條例，對她來說，等同撤回。當然民眾不收貨，指不撤回的話可以隨時於其任內重推，但老實說這個憂慮不太現實。如果有此憂慮的話，應該連撤回都不接受，反正政府可以巧立名目從新起草另一方案，如是，理論上其實需要重改政府體制。

二. 取消暴動定性
林鄭已指出暴動等用字屬個人說詞並不能為運動定性，只有律政司可以決定會否控告被補人以暴動罪，所以林鄭亦認為自己回應了相關訴求。老老實實，如是說法並沒有甚麼大錯誤，最多是令示威者或普羅大眾覺得礙耳，基於香港目前還是司法獨立，特首或任何官員在未經法庭裁判下，不能定性或定義任何人所干犯/參與的任何事。

三. 撤銷至今所有反送中抗爭者控罪
林鄭以不能干預司法為理由否決這一訴求，並且有數個資深大律師背書贊同她的決定。原則上作為特首，她的確可以行駛行政命令要求警務處長不再調查被拘捕的示威者，但如上述所言，全權放任警隊鎮壓示威者是目前政府唯一可行方案，以行政命令迫使警務署長撤控如同割蓆，加上有不干預司法獨立的凜然大義作前題，林鄭絕對有條件及需要去否決這訴求。

四. 成立獨立調查委員會調查警方濫權
本來我相信這一點係最低限度林鄭可以承諾的要求，因為所謂獨立調查委員會最終有多少獨立性，我相當懷疑。食水含鉛超標調查委員會正正就是鉛水事件的獨立調查委員會，成效如何有目共睹。但亦由於上述所言，政府不會和警隊割蓆，所以林鄭不會成立獨立調查委員會。

五. 落實雙普選/林鄭下台
落實雙普選是林鄭唯一迴避的問題，而我亦認為此一訴求至關緊要，但被排於末列，不時被置換成「林鄭下台」，而林鄭亦明確回應不會下台，努力做滿任。

以上的五大訴求，是否所有人都堅持缺一不可? 雖然我一直說政府除警隊外，沒有其他方案，但如果林鄭承諾「撤回」「收回612有關暴動的言論」「成立獨委會」，這場風風火火的社會運動還可以持續嗎? 到今天為止，被捕者逾700人，如果只贏了文字上的水舌之爭，爭取到一個和鉛水事件一樣的獨立委員會，其實有改變甚麼嗎?

抱歉寫了這麼冗長才提出重點，我認為大家應該瞄準重點，而重點在改革現行立法會選舉制度，以及特首產生方法。只有實現制度上的改革，才能成立真正意義上的監警組織清算犯法的警察；亦只有背負民意，民選的特首、公正的立法會，才可改變香港目前的困局，才匹配時代革命的口號。

我希望各位可以清醒，將訴求集中並聚焦於實現雙普選。我不是說要放棄其他四大訴求，而是必須高舉並逼令政府實現雙普選。雙普選是中國承諾給予香港以實現一國兩制，亦是香港政府虧欠拖延香港人二十多年的帳，林鄭於五大訴求中唯一沒有回應亦不敢回應的議題，只要往後瞄準要點窮追猛打，方可活用現時的民眾力量。

將對警察的仇恨拉回，集中要點堅拒袋住先，方可把目前的敗像導回至有力抗爭。本人已不再年輕，亦算是體制內的既得利益者，但我衷心希望年輕一代可以在一個民主，自由，公義的香港生活。對於往後的行動，我沒有太多建議，我缺乏前線的果敢與勇氣，也沒有足夠的幽默與創意。我認為於機場默坐是聰明的方法，甚至乎可以考慮手舉國旗號召鄉紳和平遊行到中聯辦遞請願書，要求高官問責，斥令林鄭立刻實現雙普選以體現一國兩制，此舉可令警察不知所惜，亦收以敵制敵之效。當然只是一方愚見，香港的未來是你們的，誠心祝福，早日實現雙普選。

一個愛香港的香港人上